有無聽過‘嘔到bad叻jack’

有無人聽過 究竟個字係點串

Blackjack

係咩意思blackjack

玩21點既報到牌？

blackpink ?

打到blackjack 係解咩

莊家碌鳩黑左

樓主80後

知樓主講咩但唔識寫
我聽嗰嗰版本有少少出入 讀「笨lun陣」（全部第六聲，又有啲似「笨論盡」） 太耐冇聽人講了

聽講 通常上一輩先會講
但連上一輩都好多無聽過依句

細個係學校聽過D高Form咁講，但哩十年八載都無聽過了

煙士（A）+任何一張公仔牌（JQK）
即係天胡21點直接收錢 （除非莊都係blackjack)

完全唔知你講乜

迫力遮

打到blackjack咁就聽過
指某人被打得好慘？

jack

舊登老人院可能答到你

仲有句“燶西Jackson”
又係上一輩D用詞

嘔到bad叻jack如果以現今用語即係嘔到仆街咁解

Bad叻jack乃八九十年代用語
源自英文Blackjack
Blackjack乃賭場啤牌遊戲「廿一點」術語
A可當一/十一點
2-10相對應 JQK同樣代表十點
一開始會派兩隻牌 其後再決定要牌與否
最接近21點者就贏 超過21點就輸

有行狗屎運者 第一鋪兩隻牌就A + 10/J/Q/K
等於廿一點 代表即贏

其稀有概率令人覺得拎到blackjack好撚勁
慢慢就變左blackjack=好撚勁/去到極點/到盡頭咁既意思

除樓主例子外 仲有
例子一：學生A：「唉今次測驗肥到bad叻jack咁，實比呀媽打死啦⋯⋯」

二：「喂琴晚係酒吧出面有個飛仔比幾個人打，打到bad叻jack咁呀！」

幾年前都有聽過

拔叻啫

仲有 咩係“銀架lun架銀”
好似形容顏色 但係正確寫法係咩

晨早流流又學到野